<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CoderDojo LX</title>
    <link>https://www.coderdojo-lx.pt/</link>
    <description>Recent content on CoderDojo LX</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.coderdojo-lx.pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Programação web com HTML/CSS</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/html-css/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 18:00:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/html-css/</guid>
      <description>Vamos programar para a web com o HTML/CSS! Constrói o teu próprio sítio web aprendendo HTML/CSS à medida que constróis o sítio web dos Nanonautas!
Introdução Livro Neste percurso de aprendizagem vamos seguir o livro Criar com Código: Constrói o teu Sítio Web, de Clyde Hatter, editado pela Planeta. O livro pertence à colecção CoderDojo Nano que é promovida pela Fundação CoderDojo. Não deixes de ver a página web de apoio ao livro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sessão #259</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/session-259/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 17:20:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/session-259/</guid>
      <description>Recursos:
 Apresentação [Projecto de arranque no Glitch]  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sessão #261</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/session-261/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 17:20:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/session-261/</guid>
      <description>Recursos:
 Apresentação [Projecto de arranque no Glitch]  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sessões</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/sessions/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 17:20:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/sessions/</guid>
      <description> 2020:  Maio:  2020-05-23: #259 – HTML/CSS: Programação web #1 2020-05-23: #258 – p5.js@Glitch: Programação Criativa #3 2020-05-20: Code Kata #2 2020-05-16: #257 – Scratch: Programação Visual #1 2020-05-16: #256 – p5.js@Glitch: Programação Criativa #3 2020-05-13: Code Kata #1      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CoderDojo LX #260 - Mural!</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/sessao-260/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 17:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/sessao-260/</guid>
      <description>A sessão do CoderDojo LX #260 ocorreu no dia 30/05 e foi um grande sucesso. O mentor Paulo criou um mural de projetos p5 disponivel aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha primeira sessão: Minecraft</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/primeira-minecraft/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/primeira-minecraft/</guid>
      <description>Página em construção</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sessão 3: p5.js@Glitch</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/p5-3/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 13:22:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/p5-3/</guid>
      <description>Guia para mentores e interessados para a Sessão #3 de p5.js (programação criativa).
 Código de demonstração (guia) para a sessão
    Já te certificaste que tens permissão para editar os ficheiros de todos os ninjas?   Recapitular o progresso Relembrar que na última sessão conseguimos recriar o «bouncing ball». Código de demonstração disponível aqui.
E se quisermos adicionar mais bolas? Pergunte aos ninjas com poderiam adicionar mais bolas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha primeira sessão: Scratch</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/primeira-scratch/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/primeira-scratch/</guid>
      <description>Assegura-te de que tens disponível um portátil para levares contigo, se for uma sessão presencial, ou um computador para trabalhares, se for uma sessão remota. Nesse portátil ou computador instala o Chrome, de preferência. Se necessário instala o Firefox ou o Edge. Vai ao sítio web do Scratch e adere ao serviço. Assegura-te, na base da página do Scratch, de que estás a usar a versão em português de Portugal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacta-nos!</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/contact/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/contact/</guid>
      <description>Envia as tuas mensagens dúvidas, questões, sugestões, o que for, para lisbon.prt@coderdojo.com.
Estamos também no Facebook, no Twitter e no Instagram.
Também podes conversar connosco no Slack. Inscreve-te aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é o CoderDojo?</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/about-cd/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/about-cd/</guid>
      <description>Uma só regra…Sê Fixe!
O Compromisso CoderDojo  Aprendizagem Aberta, Livre e Gratuita!
 Os Princípios do CoderDojo  O nosso contexto é a aprendizagem aberta, livre, gratuita e dirigida pelos jovens. Aderimos ao código aberto. A segurança dos jovens sobrepõe-se a tudo, excepto ao senso comum. A participação é sempre gratuita. Brincar e criar dirigem a nossa aprendizagem; partilhamos o que aprendemos. Aquilo que funciona num CoderDojo particular é partilhado, e não imposto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sessões remotas</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/remote/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/remote/</guid>
      <description>Queres participar nas nossas sessões remotas? Estás no sítio certo! :)
 Inscreve-te no nosso Slack, se ainda não o fizeste. Segue a ligação https://bit.ly/cdlx-slack e cria uma conta. Depois, instala a app do Slack no telemóvel (iOS ou Android) e inicia sessão na nova conta. Vai até à nossa plataforma de videoconferência e cria uma conta. Usa um nome que permita identificar-te facilmente.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre nós</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/about/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/about/</guid>
      <description>O CoderDojo LX é uma organização informal cujo objectivo é dar aos jovens dos 7 aos 17 anos a oportunidade de aprenderem a programar e sobre tecnologias relacionadas com a programação de forma divertida, aberta e gratuita.
Temos uma só regra…Sê Fixe!
Os nosso princípios Acede a este link para saberes mais sobre o CoderDojo global
Quem somos? Mentores Os mentores podem ser um adulto que participa nas sessões apoiando os ninjas ou um ninja que se destacou, passando a apoiar outros ninjas durante as nossas sessões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha primeira sessão: p5.js</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/primeira-p5/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/primeira-p5/</guid>
      <description>O que precisas  O navegador Chrome ou Firefox (actualizado) Um microfone (o microfone do computador dá perfeitamente) Webcam (opcional) Uma conta no Glitch (ver vídeo em baixo)    O Glitch é uma plataforma de programação colaborativa parecida com o Scratch, mas para programação em JavaScript.
 Instruções  Segue este tutorial de video para criares uma conta na plataforma Glitch.     Se tiveres menos de 13 anos, introduz o endereço de correio electrónico de um encarregado de educação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começa já!</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/start/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/start/</guid>
      <description>Boa! Ainda bem que queres começar já. Esperamos ver esse entusiasmo nas nossas sessões :)
Segue os nossos percursos de aprendizagem.
Tenho menos de 8 anos Tenho entre 8 e 13 anos  Vamos começar a programar JavaScript usando o p5.js! Vamos começar a programar para a Web usando HTML/CSS!  Tenho mais de 13 anos </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscreve-te!</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/signup/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/signup/</guid>
      <description>Parece que queres ser um mestre da programação :) Fixe! Vamos a isso&amp;hellip;
Já sou ninja Vai à página do CoderDojo LX na plataforma Zen da Fundação CoderDojo e inscreve-te no próximo evento.
Quero ser ninja    Se tiveres menos de 13 anos, pede ao teu encarregado de educação para te registar, além de se registar a ele(a) próprio(a), e para fazer ele(a) a vossa inscrição seguindo os passos abaixo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prepara-te!</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/first/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/first/</guid>
      <description>Para melhor te preparares para a tua primeira sessão no CoderDojo LX, segue as instruções em baixo, acedendo à página com o título correspondente ao tema da sessão.
Sessões de Scratch Nas sessões de Scratch aprenderás os princípios da programação usando a linguagem de programação visual chamada Scratch. Segue as instruções aqui.
Sessões de p5.js Nas sessões de p5.js aprenderás como criar jogos, animações e mais usando a linguagem de programação JavaScript e a biblioteca p5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>