<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CoderDojo LX</title>
    <link>https://coderdojolx.github.io/</link>
    <description>Recent content on CoderDojo LX</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://coderdojolx.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sessão 3: p5.js@Glitch</title>
      <link>https://coderdojolx.github.io/p5-3/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 13:22:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://coderdojolx.github.io/p5-3/</guid>
      <description>Guia para mentores e interessados para a Sessão #3 de p5.js (programação criativa).
 Código de demonstração (guia) para a sessão
 Já te certificaste que tens permissão para editar os ficheiros de todos os ninjas? Recapitular o progresso Relembrar que na ultima sessão conseguimos recriar o &amp;ldquo;bouncing ball&amp;rdquo;. Código de demonstração disponivel aqui.
What if we wanted to add more balls? Ask the ninjas how they would go about adding more balls.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha primeira sessão: Scratch</title>
      <link>https://coderdojolx.github.io/primeira-scratch/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coderdojolx.github.io/primeira-scratch/</guid>
      <description>Assegura-te que tens disponível um portátil para levares contigo. Nesse portátil, instala o Chrome, de preferência. Se necessário instala o Firefox ou o Edge. Vai ao sítio web do Scratch e adere ao serviço. Assegura-te, na base da página do Scratch, de que estás a usar a versão em português de Portugal. Se tiveres menos de 13 anos, introduz o endereço de correio electrónico de um encarregado de educação. Se der erro ao finalizares o registo, repete-o, mas escolhe outro nome de utilizador, um que seja pouco provável ser repetido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fala com o CoderDojo LX</title>
      <link>https://coderdojolx.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coderdojolx.github.io/contact/</guid>
      <description>Envia as tuas mensagens dúvidas, questões, sugestões, o que for, para [lisbon.prt@coderdojo.com].
Estamos também no Facebook, no Twitter e no Instagram.
Também podes conversar connosco no Slack. Inscreve-te aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é o CoderDojo?</title>
      <link>https://coderdojolx.github.io/about-cd/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coderdojolx.github.io/about-cd/</guid>
      <description>Uma só regra…Sê Fixe!
O Compromisso CoderDojo  Aprendizagem Aberta, Livre e Gratuita!
 Os Princípios do CoderDojo  O nosso contexto é a aprendizagem aberta, livre, gratuita e dirigida pelos jovens. Aderimos ao código aberto. A segurança dos jovens sobrepõe-se a tudo, excepto ao senso comum. A participação é sempre gratuita. Brincar e criar dirigem a nossa aprendizagem; partilhamos o que aprendemos. Aquilo que funciona num CoderDojo particular é partilhado, e não imposto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sessões remotas</title>
      <link>https://coderdojolx.github.io/remote/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coderdojolx.github.io/remote/</guid>
      <description>Queres participar nas nossas sessões remotas? Estás no sítio certo :)
 Inscreve-te no nosso Slack, se ainda não o fizeste. Segue a ligação https://bit.ly/cdlx-slack e cria uma conta. Depois, instala a app do Slack no telemóvel (iOS ou Android) e inicia sessão na nova conta. Vai até à nossa plataforma de videoconferência e cria uma conta. Usa um nome que permita identificar-te facilmente.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o CoderDojo LX</title>
      <link>https://coderdojolx.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://coderdojolx.github.io/about/</guid>
      <description>O CoderDojo LX é uma organização informal cujo objectivo é dar aos jovens dos 7 aos 17 anos a oportunidade de aprenderem a programar e sobre tecnologias relacionadas com a programação de forma divertida, aberta e gratuita.
Temos uma só regra…Sê Fixe!
Os nosso princípios Acede a este link para saberes mais sobre o CoderDojo global
Quem somos? Mentores Os mentores podem ser um adulto que participa nas sessões apoiando os ninjas ou um ninja que se destacou, passando a apoiar outros ninjas durante as nossas sessões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha primeira sessão</title>
      <link>https://coderdojolx.github.io/first/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://coderdojolx.github.io/first/</guid>
      <description>Para melhor te preparares para a tua primeira sessão no CoderDojo LX, segue as instruções em baixo, acedendo à página com o título correspondendo ao tema da sessão.
Sessões de Scratch Nas sessões de Scratch aprenderás os princípios da programação usando a língua de blocos Scratch. Segue as instruções aqui.
Sessões de p5.js Nas sessões de p5.js aprenderás como criar jogos, animações e mais usando a língua de programação JavaScript. Segue as instruções aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha primeira sessão: p5.js</title>
      <link>https://coderdojolx.github.io/primeira-p5/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://coderdojolx.github.io/primeira-p5/</guid>
      <description>O que precisas  O navegador Chrome ou Firefox (atualizado) Um microfone (o microfone do computador dá perfeitamente) Webcam (opcional) Uma conta no Glitch (ver vídeo em baixo)   O Glitch é uma plataforma de programação colaborativa parecida ao Scratch mas para o JavaScript
 Instruções  Segue este tutorial de video para criares uma conta na plataforma Glitch.  Se tiveres menos de 13 anos, introduz o endereço de correio electrónico de um encarregado de educação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscreve-te</title>
      <link>https://coderdojolx.github.io/signup/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://coderdojolx.github.io/signup/</guid>
      <description>Parece que queres ser um mestre da programação :) Fixe! Vamos a isso&amp;hellip;
Já sou ninja Vai à página do CoderDojo LX na plataforma Zen da Fundação CoderDojo e inscreve-te no próximo evento.
Quero ser ninja Se tiveres menos de 13 anos, pede ao teu encarregado de educação para te registar, além de se registar a ele(a) próprio(a), e para fazer ele(a) a vossa inscrição seguindo os passos abaixo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quero começar a programar já!</title>
      <link>https://coderdojolx.github.io/start/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://coderdojolx.github.io/start/</guid>
      <description>Boa! Ainda bem que queres começar já. Esperamos ver esse entusiasmo nas nossas sessões :)
Segue os nossos percursos de aprendizagem.
Tenho menos de 8 anos Tenho entre 8 e 13 anos Vamos começar com o p5.
Tenho mais de 13 anos </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>