<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lista de posts on CoderDojo LX</title>
    <link>https://www.coderdojo-lx.pt/post/</link>
    <description>Recent content in Lista de posts on CoderDojo LX</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    
	<atom:link href="https://www.coderdojo-lx.pt/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como instalar o p5 no teu ambiente local</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/p5-local-install/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 09:46:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/p5-local-install/</guid>
      <description>Este tutorial ajuda-te a começar os teus projetos p5 no teu computador sem necessidade de recorrer a serviços como o Glitch. É muito útil para quando não tiveres Internet ou quiseres optar pela rapidez de correr tudo na tua máquina!
 Instalar o VS Code ou Atom   Precisas de um editor de texto para poderes programar.
 Instalar o node.js   Instalar o p5-manager   Entrar numa diretoria à tua escolha usando cd no terminal</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução à Web, ao HTML e ao CSS</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/html-css1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 18:00:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/html-css1/</guid>
      <description>Nesta lição do percurso de aprendizagem Programação web com HTML/CSS vamos ver o que é a web, o que são sítios e páginas web, e como podemos programar para a web usando o HTML e o CSS.
Recursos  Sessão #259 (HTML/CSS #1)  – Sessão do CoderDojo LX correspondente a esta secção. Apresentação da sessão #259 (HTML/CSS #1)  – A apresentação usada nessa sessão. nanonautas-começa-aqui  – Projecto com que deves começar esta lição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegação, cores, medidas e mais selectores</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/html-css3/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 18:00:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/html-css3/</guid>
      <description>Atenção! Esta página ainda está em desenvolvimento!   Páginas 30 a 41 do livro
Exemplos 34, 35, 41=35+NAV EM TODAS e 43.
CSS: Cores e medidas Navegação CSS: selectores com descendentes e ascendentes, classes
Conteúdos:
cores, selectores de cor, cores em hexadecimal, experiências em h1. hexadecimal
medidas: px, em e %
Navegação
 Código HTML CSS: selectores mais complexos  Nesta lição do percurso de aprendizagem Programação web com HTML/CSS vamos aprender a criar uma barra de navegação para o nosso sítio web e vamos aprender um pouco mais sobre folhas de estilo em CSS, incluindo como usar cores nas declarações, que unidades de medida se podem usar e como usar selectores mais sofisticados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Página de início e muito mais CSS</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/html-css2/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 18:00:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/html-css2/</guid>
      <description>Nesta lição do percurso de aprendizagem Programação web com HTML/CSS vamos aprender a criar uma página de início e vamos ver o CSS mais a fundo.
Recursos  Sessão #261 (HTML/CSS #2)  – Sessão do CoderDojo LX correspondente a esta secção. Apresentação da sessão #261 (HTML/CSS #2)  – A apresentação usada nessa sessão. nanonautas-sessao2  – Projecto com que podes começar esta lição. Também podes começar onde terminaste a lição anterior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programação web com HTML/CSS</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/html-css/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 18:00:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/html-css/</guid>
      <description>Vamos programar para a web com o HTML/CSS! Constrói o teu próprio sítio web aprendendo HTML/CSS à medida que constróis o sítio web dos Nanonautas!
Introdução Livro Neste percurso de aprendizagem vamos seguir o excelente livro Criar com Código: Constrói o teu Sítio Web , de Clyde Hatter, editado pela Planeta. O livro pertence à colecção CoderDojo Nano que é promovida pela Fundação CoderDojo. Não deixes de ver a página web de apoio ao livro .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha primeira sessão: Minecraft</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/first-minecraft/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/first-minecraft/</guid>
      <description>Página em construção</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sessão 3: p5.js@Glitch</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/p5-3/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 13:22:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/p5-3/</guid>
      <description>Guia para mentores e interessados para a Sessão #3 de p5.js (programação criativa).
 Código de demonstração (guia) para a sessão     Já te certificaste que tens permissão para editar os ficheiros de todos os ninjas?   Recapitular o progresso Relembrar que na última sessão conseguimos recriar o «bouncing ball». Código de demonstração disponível aqui .
E se quisermos adicionar mais bolas? Pergunte aos ninjas com poderiam adicionar mais bolas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha primeira sessão: Scratch</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/first-scratch/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/first-scratch/</guid>
      <description>Vais a uma sessão sobre Scratch? Vê o que precisas e como te preparar.
   O Scratch é uma linguagem de programação visual baseada em blocos e uma comunidade em linha com os quais podes programar e partilhar as tuas próprias estórias interactivas, jogos e animações.   O que precisas Sessão presencial  Um computador portátil para levares O Chrome, o Firefox ou o Edge (actualizados) Uma conta no Stratch A aplicação Scratch instalada   Sessão remota  Um computador ligado à rede para trabalhares Um microfone (o microfone do computador dá perfeitamente) Uma webcam (opcional) O Chrome, o Firefox ou o Edge (actualizados) Uma conta no Scratch A aplicação Scratch instalada   Instruções  Vai ao sítio web do Scratch e adere ao serviço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é o CoderDojo?</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/about-cd/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/about-cd/</guid>
      <description>Uma só regra…Sê Fixe!
Compromisso CoderDojo  Aprendizagem Aberta, Livre e Gratuita!
 Princípios do CoderDojo  O nosso contexto é a aprendizagem aberta, livre, gratuita e dirigida pelos jovens. Aderimos ao código aberto. A segurança dos jovens sobrepõe-se a tudo, excepto ao senso comum. A participação é sempre gratuita. Brincar e criar dirigem a nossa aprendizagem; partilhamos o que aprendemos. Aquilo que funciona num CoderDojo particular é partilhado, e não imposto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sessões remotas</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/remote/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/remote/</guid>
      <description>Queres participar nas nossas sessões remotas? Estás no sítio certo! :)
 Inscreve-te no nosso Slack, se ainda não o fizeste. Segue a ligação https://bit.ly/cdlx-slack e cria uma conta. Depois, instala a app do Slack no telemóvel (iOS ou Android) e inicia sessão na nova conta. Vai até à nossa plataforma de videoconferência e cria uma conta. Usa um nome que permita identificar-te facilmente.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha primeira sessão: p5.js</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2017/06/first-p5/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2017/06/first-p5/</guid>
      <description>Vais a uma sessão sobre p5.js? Vê o que precisas e como te preparar.
O que precisas  Um computador ligado à rede para trabalhares Um microfone (o microfone do computador dá perfeitamente) Uma webcam (opcional) O navegador Chrome ou Firefox (actualizado) Uma conta no Glitch (ver tutorial em baixo)      O Glitch é uma plataforma de programação colaborativa parecida com a do Scratch, mas para programação web, com suporte para JavaScript, HTML, CSS, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>