<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>css on CoderDojo LX</title>
    <link>https://www.coderdojo-lx.pt/tags/css/</link>
    <description>Recent content in css on CoderDojo LX</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jun 2020 18:00:08 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.coderdojo-lx.pt/tags/css/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introdução à Web, ao HTML e ao CSS</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/html-css1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 18:00:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/html-css1/</guid>
      <description>Nesta lição do percurso de aprendizagem Programação web com HTML/CSSvamos ver o que é a web, o que são sítios e páginas web, e como podemos programar para a web usando o HTML e o CSS.
Recursos  Sessão #259 (HTML/CSS #1) – Sessão do CoderDojo LX correspondente a esta secção. Apresentação da sessão #259 (HTML/CSS #1) – A apresentação usada nessa sessão. nanonautas-começa-aqui – Projecto com que deves começar esta lição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Página de início e muito mais CSS</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/html-css2/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 18:00:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/html-css2/</guid>
      <description>Nesta lição do percurso de aprendizagem Programação web com HTML/CSSvamos aprender a criar uma página de início e vamos ver o CSS mais a fundo.
Recursos  Sessão #261 (HTML/CSS #2) – Sessão do CoderDojo LX correspondente a esta secção. Apresentação da sessão #261 (HTML/CSS #2) – A apresentação usada nessa sessão. nanonautas-sessao2 – Projecto com que podes começar esta lição. Também podes começar onde terminaste a ligação anterior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Página de início e muito mais CSS</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/html-css3/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 18:00:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/06/html-css3/</guid>
      <description>!!!!!!!!!!Criar título!
CSS: Cores e medidas Navegação CSS: selectores com descendentes e ascendentes, classes
Conteúdos:
cores, selectores de cor, cores em hexadecimal, experiências em h1. hexadecimal
medidas: px, em e %
Absolutas: cm centimeters mm millimeters in inches (1in = 96px = 2.54cm) px * pixels (1px = 1/96th of 1in) pt points (1pt = 1/72 of 1in) pc picas (1pc = 12 pt)
Relativas: em Relative to the font-size of the element (2em means 2 times the size of the current font) ex Relative to the x-height of the current font (rarely used)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programação web com HTML/CSS</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/html-css/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 18:00:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/html-css/</guid>
      <description>Vamos programar para a web com o HTML/CSS! Constrói o teu próprio sítio web aprendendo HTML/CSS à medida que constróis o sítio web dos Nanonautas!
Introdução Livro Neste percurso de aprendizagem vamos seguir o excelente livro Criar com Código: Constrói o teu Sítio Web, de Clyde Hatter, editado pela Planeta. O livro pertence à colecção CoderDojo Nano que é promovida pela Fundação CoderDojo. Não deixes de ver a página web de apoio ao livro.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>