<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>guia on CoderDojo LX</title>
    <link>https://www.coderdojo-lx.pt/tags/guia/</link>
    <description>Recent content in guia on CoderDojo LX</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.coderdojo-lx.pt/tags/guia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A minha primeira sessão: Minecraft</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/first-minecraft/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/first-minecraft/</guid>
      <description>Página em construção</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha primeira sessão: Scratch</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/first-scratch/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/first-scratch/</guid>
      <description>Vais a uma sessão sobre Scratch? Vê o que precisas e como te preparar.
   O Scratch é uma linguagem de programação visual baseada em blocos e uma comunidade em linha com os quais podes programar e partilhar as tuas próprias estórias interactivas, jogos e animações.   O que precisas Sessão presencial  Um computador portátil para levares O Chrome, o Firefox ou o Edge (actualizados) Uma conta no Stratch A aplicação Scratch instalada   Sessão remota  Um computador ligado à rede para trabalhares Um microfone (o microfone do computador dá perfeitamente) Uma webcam (opcional) O Chrome, o Firefox ou o Edge (actualizados) Uma conta no Scratch A aplicação Scratch instalada   Instruções  Vai ao sítio web do Scratch e adere ao serviço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sessões remotas</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/remote/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2020/05/remote/</guid>
      <description>Queres participar nas nossas sessões remotas? Estás no sítio certo! :)
 Inscreve-te no nosso Slack, se ainda não o fizeste. Segue a ligação https://bit.ly/cdlx-slack e cria uma conta. Depois, instala a app do Slack no telemóvel (iOS ou Android) e inicia sessão na nova conta. Vai até à nossa plataforma de videoconferência e cria uma conta. Usa um nome que permita identificar-te facilmente.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha primeira sessão: p5.js</title>
      <link>https://www.coderdojo-lx.pt/2017/06/first-p5/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.coderdojo-lx.pt/2017/06/first-p5/</guid>
      <description>Vais a uma sessão sobre p5.js? Vê o que precisas e como te preparar.
O que precisas  Um computador ligado à rede para trabalhares Um microfone (o microfone do computador dá perfeitamente) Uma webcam (opcional) O navegador Chrome ou Firefox (actualizado) Uma conta no Glitch (ver tutorial em baixo)      O Glitch é uma plataforma de programação colaborativa parecida com a do Scratch, mas para programação web, com suporte para JavaScript, HTML, CSS, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>